# Роскосмос
> 2019.08.05 [🚀](../../index/index.md) [despace](index.md) → [Contact](contact.md)

|[![](f/c/r/roscosmos_logo1t.webp)](f/c/r/roscosmos_logo1.webp)|<info@roscosmos.ru>, +7(495)631-90-00 (+ доб.номер), Fax +7(495)631-9900;<br> *Россия, 107996, ГСП‑6, Москва, ул. Щепкина, д. 42*<br> <http://www.roscosmos.ru>・ <http://www.federalspace.ru> ~~ [Новые 10 заповедей Роскосмоса ⎆](https://habr.com/post/415831)|
|:--|:--|
|**Business**|…|
|**Mission**|…|
|**Vision**|…|
|**Values**|…|
|**[MGMT](mgmt.md)**|…|

**Государственная корпорация по космической деятельности**, сокр. **Роскосмос** — федеральный орган исполнительной власти в сфере космической деятельности. Руководство деятельностью Федерального космического агентства осуществляет Правительство РФ. Член [IAF](iaf.md) с 1993 г.

**Функции Федерального космического агентства:**

- Роскосмос осуществляет функции по обеспечению реализации государственной политики и нормативно‑правовому регулированию, оказанию государственных услуг и управлению государственным имуществом в сфере космической деятельности, международного сотрудничества при реализации совместных проектов и программ в области космической деятельности, проведения организациями ракетно‑космической промышленности работ по ракетно‑космической технике военного назначения, боевой ракетной технике стратегического назначения.
- Важнейшей функцией Роскосмоса является организация эксплуатации космодрома 「[Байконур](spaceport.md)」 и всех проводимых на нём работ (эти обязанности возложены на одно из ключевых предприятий Роскосмоса — [ЦЭНКИ](tsenki.md)). Кроме того, под руководством Роскосмоса на данный момент строится и будет эксплуатироваться новый российский космодром — 「[Восточный](spaceport.md)」.
- Также Роскосмос, совместно с министерством обороны Российской Федерации занимается реализацией федерального проекта ГЛОНАСС.

**Принципы от 2018.06.28:**

1. Высокая требовательность и особый контроль исполнения государственного оборонного заказа.
1. Государственная корпорация станет непосредственным участником всех контрактов заказчиков с предприятиями, разделит ответственность по реализации контрактов.
1. Роскосмос создаст управление технического заказчика для обеспечения единой технической политики в отрасли и формирования разумной производственной кооперации при выполнении контрактов.
1. Исполнительные директора и заместители генерального директора Госкорпорации в обязательном порядке войдут в советы директоров ведущих предприятий, их аттестация будет зависеть от успехов предприятия.
1. Создать Совет рационализаторов при Госкорпорации для обеспечения научной организации труда на предприятиях и использования лучших практик.
1. Отказ от космического долгостроя и тупиковых направлений развития.
1. Роскосмос – это многопрофильная корпорация, которая будет работать над диверсификацией производства.
1. Госкорпорация 「Роскосмос」 создаст управление перспективных исследований для обеспечения нужд технического прогресса в области военного, экономического и научного космоса совместно с Фондом перспективных исследований.
1. Активное сотрудничество с Росатомом в создании альтернативных источников энергии, специальных стратегических материалов, радиационностойкой электронной компонентной базы и суперкомпьютерных технологий.
1. Работа с частными инвесторами и создание совета по государственно‑частному партнерству.



## The End

end of file
